---
sidebar_position: 4
---

# Inscrire des utilisateurs individuellement

Vous pouvez retrouver le contexte général de l'inscription des utilisateurs et des explications sur le vocabulaire utilisé en consultant la page "Présentation des stratégies d'inscription"

:::info
Cette méthode permet d'inscrire un par un des utilisateurs, qu'ils soient membres ou non d'une cohorte. Ainsi, l'enseignant peut gérer totalement l'inscription, et surtout la phase de désinscription qui ne sera plus automatiquement réalisée comme cela peut être le cas avec la synchronisation des cohortes. 
:::

:::danger Point d'alerte
Si vous voulez exploiter la synchronisation des cohortes (c'est à dire une synchronisation dynamique des membres des groupes de scolarité ou des cohortes avec le cours à tout moment de l'année), vous ne devez pas utiliser cette méthode, mais faire référence à la fiche "Synchronisation des cohortes"
:::

Pour inscrire individuellement les utilisateurs :
- Ouvrez le cours concerné.
- Cliquez sur l'onglet "Participants".
- La page qui s'affiche récapitule l'ensemble des membres du cours. Dans le cas où vous initiez un cours, vous êtes le seul inscrit. 
- Cliquez sur le bouton "Inscrire des utilisateurs".  
![](img/inscription_individuelle1.png#printscreen)

- Une fenêtre pop-up s'affiche alors
![](img/inscription_individuelle2.png#printscreen)

- Vous pouvez rechercher dans le champ d'auto-complétion le ou les utilisateurs. 
Cliquez à chaque fois sur l'utilisateur à sélectionner pour l'inscription (légende 1).

- Vous pouvez aussi rechercher les membres d'une cohorte et les inscrire d'un coup, mais individuellement (légende 2).

:::info 
Ce qui est subtil ici, c'est que vous allez afficher les membres de la cohorte, et en un clic tous les inscrire, mais individuellement (en tant qu'individu unique, et non en lien avec la cohorte).

* La conséquence est que vous pourrez supprimer ou ou plusieurs utilisateurs individuellement (avec l'option corbeille à droite du nom de l'utilisateur), ce que vous ne pourriez pas faire avec une cohorte synchronisée dynamiquement (où l'on supprime la cohorte en entier sans avoir d'action sur ses utilisateurs individuellement)
* Si vous désirez supprimer l'ensemble des membres de la cohorte du cours, il faudra alors procéder soit un par un, soit avec l'option utilisateurs de la méthode d'inscription, soit en réinitialisant le cours. Ces options sont détaillées dans les pages dédiées : "Supprimer les utilisateurs" ou "Réinitialiser le cours".
:::

- Vous pouvez aussi choisir le rôle à affecter aux utilisateurs à inscrire. Vous devrez réitérer l'opération pour chaque rôle à affecter, dans la mesure où vous ne pourrez affecter en même temps deux rôles différents. 

- En validant, la page des utilisateurs inscrits se rafraichit et l'inscription est effective. 
![](img/inscription_individuelle3.png#printscreen)

- Voici quelques éléments pour exploiter la page qui s'affiche

    * Légende 4 : utilisateur créateur de cours, inscription individuelle, supprimable par la corbeille. 
    :::danger Prenez garde à ne pas vous supprimer du cours !
    :::
    * Légende 5 : utilisateur avec le rôle élève, inscription à travers une méthode d'inscription de synchronisation de cohorte. Impossible de le supprimer individuellement, car il est lié à la cohorte. Il faut donc supprimer la cohorte (et donc tous ses utilisateurs)
    * Légende 6 : utilisateur avec le rôle élève, inscription individuelle. On peut agir individuellement sur l'utilisateur et le supprimer ou le désactiver à partir de la corbeille ou de l'engrenage.


    
